YOU CAN'T KILL US ALL 信念打不死 10月20日 尖咀見

YOU CAN'T KILL US ALL 信念打不死 10月20日 尖咀見

警封殺民陣明日九龍遊行

民陣原定明日在尖沙嘴舉行的遊行遭警方反對，是三個月來第六次。民陣fb圖片

【強權打壓】

【本報訊】警方繼續打壓港人表達自由，反對民陣原定明日舉行的九龍遊行，是三個月來第六次反對民陣遊行。民陣透露，警方不斷強調遊行會影響沿途多個建築物，並在沒有合理理由下反對民陣提出的四個替代方案，雖已提出上訴，惟不感樂觀。警方否認因「重組警隊」主題而反對遊行，強調僅考慮公共安全、秩序、其他人之自由與權利。

記者：袁楚雙 曾偉龍

相關新聞：台地檢署：投案未必獲減刑

民陣申請明日九龍遊行，主題為「廢除惡法、獨立調查、重組警隊」，由尖沙嘴梳士巴利公園至高鐵西九龍站，遭警方發出反對通知書，是民陣自7.21遊行路線被反對以來的第六次。民陣提出上訴，聆訊今日舉行。民陣副召集人陳皓桓稱，民陣首次發起九龍遊行，因考慮到港島遊行或因港鐵停駛影響參加者安全離開，今次路線短，曾獲批不反對通知書，亦盡量減少影響港鐵站或商場店舖。

民陣與民主派昨舉行記者會，批評警方「斬腳趾避沙蟲」。

副召集人：上訴不樂觀

陳皓桓透露，周二開會時警方罕有安排戲曲中心、星光大道、運輸署和消防處等代表出席。他引述警方代表在會議上不斷強調，遊行沿途十分接近容易受衝突或暴力事件影響的高風險建築物，包括港鐵站、高鐵站，「有理由相信」部份參與者很可能偏離遊行路線作出破壞行為。民陣遂提出包括途經漆咸道、彌敦道、廣東道、九龍公園徑合共四條後備路線，多個與會部門及代表均認同原遊行路線最合適，惟警方仍在沒有提出合理理由下反對遊行。

民陣另一副召集人黎恩灝指，民陣已向上訴委員會提交上訴書，惟對今日上訴會否成功不樂觀。陳皓桓引述中大民調指，七成市民支持重組警隊，警方是遊行訴求的對象，卻不批准遊行，是斬腳趾避沙蟲，拒絕面對民意。

相關新聞：港警：可做嘅已經做咗

油尖警區指揮官何潤勝昨於記者會指，基於公共安全考慮及警方情報，對遊行發出反對通知書，稱過去數月暴力不斷升級，有人使用土製炸彈，並發現無人機投擲武器裝置等，情報亦顯示激進示威者會借周日遊行作出嚴重危害公共安全的暴力行為。何又指自6月9日至今，警方分別反對23宗公眾集會及18宗遊行，分別佔申請總數16%及27%。警方曾於7月批准在同一路線舉行九龍大遊行，何潤勝辯稱，尖沙嘴地方細小，今次遊行人數估計多達五萬人，人流將分散至廣東道及彌敦道等地，加上作為起點的梳士巴利公園僅可容納數百人，空間亦不足，故此反對遊行，稱沒有考慮「重組警隊」是遊行訴求之一。警察公共關係科署理總警司江永祥補充，警方反對遊行時只考慮公共安全、秩序、其他人之自由與權利。

對於民陣召集人岑子杰受襲，陳皓桓指屢有民主派人士在遊行前受襲，明顯有人想嚇怕群眾，但每次均有大量市民上街，認為襲擊事件不會影響遊行人數。對於「裝修」中資商舖及針對少數族裔的傳聞，陳相信示威者不會刻意針對不同種族群眾，只針對制度。

上一則
上一則
港警：可做嘅已經做咗

下一則
下一則
新聞界轟政府謀推記者發牌制

台地檢署：投案未必獲減刑
港警：可做嘅已經做咗
新聞界轟政府謀推記者發牌制
11校中學生蒙面集會反警暴
蔡素玉阻港大校友動議林鄭辭校監
段崇智促林鄭查警虐20生
籲獨立調查 「有真相才有公平結果」
Sonia收恐嚇訊息 「一年內輪姦你」
禁學生作業談政治 城大教授威脅給0分
「習近平」「林鄭」人鏈抗惡法
快閃遊行 白領學生捱餓發聲
陳肇始補鑊向公院前線致謝
200醫護靜坐 轟警重裝闖屯院
岑敖暉岑子杰入閘撼建制
𠝹票黨出沒 深水埗沙田重災
福建女戰北角︰保家衞國不是靠拳頭
8.31拘回家高材生警申保護令敗訴
團體轟警違兒童權利公約
青年割警案 𠝹刀未尋獲
涉擲汽油彈 品學兼優生強制上學
青年與藍絲爭執 警指涉四罪拉人
fb教主轟抖音助中共滅聲
江蘇男撐港遭打壓 新西蘭尋庇護
NBA總裁認損失大 但絕不炒莫利
美三電競手聲援港 遭暴雪停賽
庫克訪京擴投資 被轟「屈服專橫」
德律師會去信林鄭 促獨立查警暴
下周出獄 陳同佳願赴台受審管浩鳴勸自首 港律師：等同送死

提大家今日有咩活動 10 · 19
-----------------------------------------------------------------
全日 全民宣傳日
- 宣傳1020民陣大遊行
[ 各區宣傳，嗌口號，貼文宣，Airdrop ]

1900 - 2030 國際人道救援祈禱會
- 愛丁堡廣場
[已獲不反對通知書]

十月二十日晏晝一點半 尖沙咀 梳士巴利花園 不見不散

推